示威者在攪港獨嗎？

六月開始，我就不斷和內地的朋友說，香港人爭取的訴求不是港獨，是五大訴求，但近日看到有人破壞中資機構，也憎恨一些護旗手，連說句生日快樂都被批鬥。

其實仲點解釋我哋唔攪港獨？

上面邊一樣有提到港獨？

你同佢講搞港獨大部人香港人唔支持，但五大訴求就個個支持就得啦
中共一向玩開扣帽子，大陸人唔係唔知嘛？

師兄，請教一下，裝修中資銀行嘅理由？

沒用，大陸人普遍裝睡你點解釋都沒用，他們寧願相信官媒共產黨都唔相信就係香港發生既香港人經歷沒得救

反共，完。

五毛警告
一句講哂 愛中國 所以反共

分清楚中共同中國
黨 不等於 國家
完

香港獨立可能係部分示威者訴求，不過我哋冇大台，人哋要爭取啲咩我控制唔到，不過五大訴求仍然係共識。

中國唔等於中共 就係咁簡單
護旗手係護PRC旗 生日快樂係慶祝中國淪陷 被裝修嘅所謂中資其實係黨嘅央企或者福建幫
五大訴求依然冇變 只係手段改變逼中共讓步

我本來都覺得係，但裝修中資，我發覺好多人都覺得係好事，都唔知自己係咪先係小衆

點會唔係，你睇番上次連登投票個post幾多人正評支持

請問邊個post

其實真化收唔到真正嘅訊息，內地有質素嘅人唔少，但底線係國國家主權

五毛

同美國解釋就夠 已完

有質素既人其實心水清共產黨搞緊乜

個人認為你解釋係嘥口水，因為如果佢真係畀你說服左，佢所在環境都極度容易「再教育」佢而徒勞無功。而且，從種種事情都可以看到，「香港加油」，「天熱飲水」都等於港獨，根本係搞對立，唔支持中國就係港獨。

哂氣啦

國家主權or國黨主權？
有人問我紅綠燈被破壞有咩睇法：
我嘅答案係：紅綠燈係為人而設，人唔係為紅綠燈而設
人，先係家嘅主體
黨之不過係人嘅同盟組織
黨為左追尋辯證關係嘅平衡狀態，就不斷清算其他不平衡嘅狀態，就算你話佢地有不同派系都好，但佢哋都離不開同一個利益集團。所謂國家主權，其實就係黨嘅主權；國家安全，其實就係黨嘅安全！
呢個先係問題嘅核心！

或者我咁問，大家係想從這個運動脫離共產黨/香港政府嘅管治嗎？定係都唔介意，只係想要五大訴求？

對抗中共 反中共對香港控制
我地愛國 所以反共
絕對冇搞港獨
呢個post提左我一樣野
搞開文宣既朋友可以整啲簡體字既文宣比國內人睇 佢地比中共控制住 真係好難清楚咩事
陳秋實律師冒死落來提醒我地 我地竟然無咁做過

簡答前，我會問自己呢啲問題先：

政治嘅首要任務係咩？公義應該如何維持？
國家嘅權係從何來？人嘅自由是什麼呢？

係中國語文歷史，從來沒有自由兩個字，自由係假借日本字番黎。西方文明嘅自由，係有liberty 嘅意思，包含責任。

一個自由國家嘅權，係人民對社會嘅責任嘅體現。如果係共黨嘅論述，只係國與國比較、衝突、合作中體現。同人無關。人只不過係組成國嘅條件。

共黨管治下嘅中國，只求利益，不講責任。順我者發達，逆我者仆街。有錢、有知識嘅家庭，會去美國生仔。窮嘅菲律賓、委內瑞拉生仔都有好多。求嘅，係下一代不用做中國人。

存在主義嘅論述，真實嘅自我，正正就係解答你嘅答案。
脫唔脫離、介唔介意，根本唔係重點。重點係做番一個人

其實大家幾時先明要雙普選同要獨立係冇分別？

愛國就要反共